Genre **848**. — **AGROPYRUM** Pal. Beauv.
(Du grec agros, champ, pyros, blé : blé sauvage, à cause de sa ressemblance avec le froment.)

Epillets comprimés par le côté, à 3-10 fleurs, dont 1-2 du sommet rudimentaires ou stériles ; glumes presque égales, un peu coriaces, oblongues ou lancéolées, non ventrues, un peu carénées, à côtés inégaux, plurinervées, mutiques ou aristées, plus courtes que les fleurs ; glumelles presque égales, l'inférieure linéaire-lancéolée, convexe, à nervures conniventes au sommet, à côtés égaux, mutique ou aristée ; la supérieure bicarénée, ciliée ; 3 étamines ; stigmates sessiles, latéraux ; caryopse velu au sommet, oblong, canaliculé à la face interne, plus ou moins adhérent aux glumelles.
Epillets sessiles, solitaires et alternes dans chaque excavation de l'axe, appliqués contre lui par une de leurs faces, rapprochés en épi distique ; feuilles planes ou enroulées-nervées, à ligule courte tronquée ; plantes vivaces, à souche souvent rampante.
Environ 30 espèces habitant les régions tempérées des deux mondes. Le chiendent, par ses longues racines traçantes, est très nuisible aux cultures ; mais sa racine fournit une tisane émolliente, rafraîchissante et diurétique, d'un usage fréquent. Les espèces maritimes servent à fixer le sable des dunes.